香港應該要有一個殖民地博物館

殖民地時期係香港發展最關鍵既歷史，過左十年、二十年、一百年，冇人會記得呢段歷史

每個地方都會將自己最有特色既野設立博物館，介紹俾遊客同本地人認識。就算唔計政治，都好應該要有呢個博物館

歷史博物館做唔到

歷史博物館講殖民地時期既資料太少，亦選擇性講d唔講d

認同

唔係歷史博物館做唔到，係政府唔會想做，因為一做得呢啲會牽涉好多政治敏感議題，好容易觸動北京神經，所以點解今時今日好多有歷史價值既野例如建築處理得咁差就係咁解，因為特區政府根本可避則避。除非私人機構做喇，但坦白呢啲歷史野如果要繞過政府做其實又有好多問題，已經唔單止問邊個願意自己放水去搞啲冇錢賺既野，仲有好敏感因素。唯有係社會入面市民自己凝聚到個氣氛，個力量夠大先可能推動到。

利申：畢業論文做本港軍事遺址